# Система оценивания:  
В экзамене будет всего 6 блоков(не пугайтесь), максимум за все 6 можно получить 27 баллов. Итоговая оценка получится следующим образом:  
22-27 баллов - 5  
16-21 баллов - 4  
10-15 баллов - 3  
<10 баллов - 2  
# Программа экзамена:  
## Блок вопросов 1(максимум 2 балла):  
Контейнеры в с++, для каждого контейнера знание свойств, основных операций и их ассимптотик.  
Пример вопроса: расскажи, что ты знаешь про unordered_map?  
## Блок вопросов 2, Простые док-ва(максимум 3 балла):  
1) Вывод формулы векторного произведения векторов из определения(площадь ромба ...)  
   Построение уравнения прямой по 2 точкам  
2) Вывод расстояния от прямой до точки, не лежащей на ней + способ определения, по одну или по разные стороны от прямой точки  
3) Дерево. Определение дерева. 3 теоремы про связь количества вершин и ребер в дереве.   
4) Лемма о разрезе и минимальном ребре.  
5) Лемма о существовании "стока" в DAG.  
6) Время начала и окончания обработки вершины в DFS. Теорема о взаимном расположении отрезков начала-окончания для вершин.  
## Блок вопросов 3, Графы(максимум 5 баллов):
1) Хранение списков смежности в графах с помощью контейнеров   
    Нахождение кратчайших путей в невзвешенных графах с помощью обхода в ширину. Доказательство сложности. Клетчатые лабиринты.  
    Нахождение кратчайших путей в графах с ребрами длины {1, ... k} (модификация обхода в ширину)  
    Нахождение кратчайших путей в графах с ребрами длины {0, 1} (модификация обхода в ширину)   
2) Бинарное дерево поиска. Определение. Поиск элемента. Добавление и удаление элемента. Ассимптотики этих операций.  
    Сортировка с помощью bst. Итератор по bst в порядке возрастания. Доказательство того, что ++it в среднем за О(1).  
    Возможность деградации в список. Сбалансированные деревья. Связь с контейнерами с++.   
    Модификация для хранения несколькиходинаковых ключей  
3) Алгоритм Деикстры. Доказательство корректности.  
4) Алгоритмы Форда-Белмана и Флойда. Поиск отрицательных циклов(рассуждения с док-вами.
5) Остовное дерево. Минимальное остовное дерево. Понятие разреза. Лемма о разрезе и минимальном ребре. Алгоритм Прима.   
6) Топологическая сортировка. Лемма о существовании "стока" в DAG, топсорт на основе этой леммы, алгоритм топологической сортировки на ее основе. 
    Топсорт с помощью обхода в глубину.  
7) Время начала и окончания обработки вершины в DFS. Теорема о взаимном расположении отрезков начала-окончания для вершин.  
    Алгоритм Косарайю нахождения компонент сильной связности + док-во корректности алгоритма  
## Блок вопросов 4, Вычгем (максимум 5 баллов):  
1) Вычислительная геометрия. Основные примитивы и их задание в с++: Точка, вектор, прямая.  
    Скалярное, векторное, псевдовекторное произведение векторов, нормализация вектора.  
    Уравнение прямой, проходящей через 2 точки. Направляющий вектор прямой, перпендикулярный вектор прямой.  
    Расстояние от точки до нормализованной прямой. Расстояние до произвольной прямой.   
    Алгоритм проверки многоугольника на выпуклость.   
2) МВО. Построение МВО, алгоритмы Джарвиса и Грехема.   
## Блок вопросов 5, простые задачи на закодить на графы(максимум 3 балла):   
Эти задачи я раскрывать не буду. Пример задачи: написать функцию поиска элемента в бинарном дереве  
## Блок вопросов 6, Динамика Задача + вопрос(максимум 9 баллов:придумать алгоритм - 3 балла, закодить - 3 балла, ответить на вопрос из списка - 3 балла): 
1) Простая динамика. Идея ДП, 5 пунктов. Задачи: числа фиббоначи,прыжки по целочисл прямой(терминатор) с усложнениями
    (убивающая Сара Коннор, Джон Коннор с деньгами).  
2) Простая динамика. Идея ДП, 5 пунктов. Задачи: перемещение по сетке(яндекс ровер) с усложнениями. Задача о расстановке.  
3) Динамическое программирование: НОП, НВП, задача о рюкзаке.  
4) ДП по профилю. Задача о замощении доминошками.  
  

Задачи я раскрывать не буду